# README #

### Краткое описание
RuBib – простой и функциональный библиографический менеджер. Основан на работе с библиографическими данными, хранящимися в формате «bib». Приложение позволяет искать, открывать, создавать, редактировать bib-файлы, а также экспортировать информацию из них в файлы формата «docx» по выбранному шаблону цитирования.

### Назначение
Rubib создавался как свободная и простая альтернатива библиографическим менеджерам, которые плохо поддерживают и ищут русскоязычные документы.
Rubib облегчает (при наличии коллекции bib-файлов) составление списка литературы для научных журналов, конференций, отчётов, дипломов, диссертаций, рефератов, который требуется выполнить в формате docx или doc.

### Исходный код
RuBib был разработан на языке программирования python (версия 2.7.10) с помощью модуля tkinter. Главный модуль – «rubib_main.py». 
При создании использовались следующие модули, не входящие в стандартную библиотеку python:

+ Bibtexparser – парсинг bib-файлов;
+ docx – работа с форматом docx.

Эти модули можно скачать через pip (требуется наличие pip и соединение с Интернетом). В командной строке (cmd) нужно ввести:

pip install python-docx

pip install bibtexparser

### Главные особенности

+ создание и редактирование bib-файлов;
+ поддержка русского языка и русскоязычных документов;
+ формирование библиографических ссылок для статей/книг по выбранному стилю цитирования;
+ поддержка различных шаблонов и стилей цитирования;
+ формирование списка литературы в формате docx на основе набора bib-файлов.

Rubib позволяет на основе собранной коллекции bib-файлов осуществлять поиск необходимых документов, редактировать хранящуюся в них информацию, формировать на основе списка bib-файлов список литературы согласно поддерживаемому набору шаблонов цитирования и экспортировать его в файл формата docx в виде нумерованного списка. 

### Требования к ПО
Поддерживаемые платформы: все python совместимые.
Приложение распространяется в виде исходных кодов и windows-установщика (собранный exe-файлы). Последний может быть установлен на ПК под операционной системой Windows 7, 8, 10. Необходимое место на жёстком диске – 27 мБ.
Исходные коды созданы в python версии 2.7.10.

### Лицензия и форма выпуска
Приложение распространяется под лицензией GNU GPL ver.3. Текст лицензии и её неофициальный перевод на русский язык хранятся в директории установки приложения, в папке materials.
Rubib распространяется бесплатно в виде исходных python-кодов, а также собранного и заархивированного пакета, содержащего исполняемый файл «RuBib setup» формата «exe», а также некоторых вспомогательных папок и скриптов.

Приложение может быть клонировано с помощью технологии git по команде:

git clone https://whitehorn@bitbucket.org/whitehorn/rubib.git

Или скопировано в виде zip-архива по ссылке:

https://drive.google.com/file/d/0ByNyOSoNqp9ARHpad1l0SlV5Zkk/view?usp=sharing

**Исполняемый файл-установщик «Rubib setup.exe» находится в папке Output.**

Исходные python-кодов были собраны в исполняемый файл с помощью py2exe. (файл setup.py)
Windows-установщик был собран с помощью программы «Inno Setup compiler» (скрипта «Rubib.iss»).